\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title[TSTI2D correction]{ Mathématiques TSTI2D : correction des exercices } 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Lundi 9 mai 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
     Exercices à corriger :
     \begin{itemize}
          \item 38 p 183
          \end{itemize}
  \end{frame}

    \begin{frame}[t]
      \frametitle{Correction de l'exercice 38 p 183}
      \begin{enumerate}
      % Partie à modifier pour afficher la correction de chaque question (éventuellement décomposée en étapes)
         
          \only<1->{\setcounter{enumi}{0}\item Quel est la couleur du cheval blanc d'henri IV ?\\}
                      \only<2-3>{ blanc }
                      \only<3-3>{ évidement}
                   
          \only<4->{\setcounter{enumi}{1}\item Pourquoi les murs de La Rochelle sont-ils blancs ?\\}
                      \only<5-5>{ parce que transatlantique}
                      \end{enumerate}
      
    \end{frame}
\end{document}
